★點睇香港買樓=預先俾幾十年租金only，換個居住權？

你就想已經預繳，供樓要面臨加息風險

其實而家買樓都唔會賺到2成以上。比咁大舊錢，轉手速度又唔快得個股票基金。真係搵唔到買樓既理由。

我都唔見意租樓主。返屋企同屋企人住啦。

皮已正

供一世比個仔用黎溝女

俾你暫住幾十年，根本唔可以傳萬世

傳咩9 到老左賣左佢黎養老好過啦

一次性交一年

too dry

買完老左賣返出去？瞓街or住返床位 咁我不如唔好買

老左嗰陣按返出去都唔錯嘅

但大前提係要買到

一係我供一半

比我個仔供埋另一半

其實係咪度度都係咁?

如果我買左撻地係我嘅咁我係咪可以喺嗰度建國?

真心求教

買得樓既都係結婚同埋本身屋企冇咁大可以容納多個人甚至再多個孫
你估唔想住返三幾年儲住錢先咩

好多人仲要間房本身同細佬妹SHARE, 根本搬唔到入去
我有朋友個CASE係自己諗好點樣間多間房住幾年, 儲錢再買
佢阿媽話唔想

但係其實我朋友幫佢老母還左十幾萬卡數...佢又仲有面話唔想..

50年？

2047都未傾掂

1997起計

only香港，現在支那又想學呢個年期制度

外國買左就係你

所以香港買樓只可以當投資，入完貨記住要沽

香港既土地咁有限，俾地產商買晒永久業權既話你打算住邊?

睇咩國啦
外國

細個睇居屋鎖售單最尾果頁，有寫年期（203X 202X....)，但當時冇人知點解！

如果香港無土地收入，一係就要收銷售稅，再唔係就收你一半人工做利得稅，到時仲點解要黎香港投資?

本身香港個高地稅係幾好，你買樓啫係有閒錢而且收一次好過銷售稅幾百件貨。
不過香港個政府利益輸送去支那，收啲稅唔歸返香港，如果唔係嘅話，其實依個收稅方法幾好。住又大把公屋居屋（如果冇咁多支那人，同屯地）